共產黨欲增首長級AO督導香港稅務政策 陳茂波稱會積極考慮增加稅收

財政司長辦公室欲增首長級職位 議員質疑開設原因

立法會財務委員會審議政府建議，在財政司長辦公室開設一個首長級政務官職位，就《財政預算案》相關建議的制定及跟進工作，為財政司長提供支援，並督導香港策略性稅務政策及措施。民主黨鄺俊宇表明反對，指有關職位每月開支達20多萬，反問政府何時全民派錢。公民黨郭家麒指，檢討稅制並非新項目，過去多屆政府都有做相關工作，質疑為何需要開設首長級職位處理。

多名建制派議員都支持項目，金融服務界張華峰認為增設職位是有必要，指稅務政策與本港庫房收入、競爭力息息相關，又希望當局解釋，增設職位對支援財政司長制定《財政預算案》等方面的具體作用。財經事務及庫務局副局長陳浩濂指，相關職位涉獵的工作層面廣，亦需有深入研究，因而需要首長級的職位帶領團隊工作，支援財政司長制定《財政預算案》及稅務政策。

原文網址：

陳茂波：經常性開支要進入整固期不能隨便增加

財政司長陳茂波表示，特區政府在經濟下行時，要繼續投資重要基建，經常性開支要進入整固期，不能隨便增加。陳茂波接受中新社專訪時指，本港未來五年每一年都有赤字，金額100多億至300億左右，形容不是很大，明年3月底仍有8000多億財政儲備，大概是12、13個月開支，仍是比較穩健。對於增加收入方面，陳茂波說，稅務在國際上出現不同程度的競爭，如果能增加收入，也不影響香港競爭力，會積極考慮，但現時仍言之尚早，社會需要有一定的討論，要審慎從事。

陳茂波強調，本港金融市場非常穩定，對金融體系、金融系統是非常有信心，最重要是用好國家的發展機遇，發展香港金融中心。他指，國家推動內循環，對香港來說是一個很大的機遇，鼓勵港商在優質產品外銷外，要多花精神開拓內地的市場。

原文網址：

香港加稅連個優勢都無埋

香港最撚唔掂嘅時候走嚟加稅

唔加capital gain tax 就得

快d加，加到同英國一樣，租務收入當埋收入
一諗起就爽，房屋台班撚樣暴動都似

佢知道最盲目撐佢果堆係唔洗交稅

property tax

拿加稅就真係攬炒喇

因為香港條數 唔改革率會搞唔惦

中共唔想幫香港填數

個班垃圾港共wfc
佢咁加法連支資都會屌鬼

資產增值稅
最簡單

加稅攬炒

capital gain tax

空置稅就唔加，
正ON9

實加稅 唔使諗

藍絲支唔支持？

你係唔係有咩誤會
加到大陸咁款就有份

on9支資洗撚交
邊個記者查就捉邊個

稅收都超英趕美咁先夠勁

要跟內地稅制接軌

幫? 露曬底啦你
班支那狗唔落黎搶 已經還得神落啦 仲話幫?

藍屍社畜記得準時交稅

收租唔係不嬲要收稅架咩

加啦 加爆啲樓稅呀 印花稅呀

信政府唔驚

印象中前一排好似吹過風？

實支持啦, 藍絲廢老幾多個要交稅? 成班$2搭巴士住公屋攞老綜, 有撚所謂呀!

藍絲喜迎政府加稅

GST
加係必須品，例如柴米油鹽

香港人本土稅同埋年青稅
年青就是罪/年青就是稅

準備狂加稅

加棺材稅囉

香港稅制咁簡單，咁呢個位咪好得閒？

笑撚死 又開個位出黎 咁財政司用黎做乜？

3月既事

property tax咩黎

邊會加 如果加左高官反到癲

大陸都係高稅

低稅係而家其實不合時宜啦
成日用間接稅（高地價）
搞到筆錢比地產商過河濕腳

最應該就係加佢

藍既十有八九都唔撚洗交

其實想搵條友，向香港收稅比上面用?

高官d錢根本唔關 tax事
呢頭加稅 個頭又開下公司 政府工程

VAT

黎生: 做咩突然要拉多咁多稅架

直接加入共產黨員

之前有巴打鳩up話要大加稅務

香港加稅 係咪笑話黎

弱智

想要錢

炒樓大賺嗰堆咪收佢地稅囉

減低免稅額，將低層稅階由2%提升至7%，就大家gg
咁樣反而唔點影響到高人工既一批人
你估港共會唔會咁做

消費稅囉
好似日本咁收10%
等班綜援撚無得freeride個社會

綜援班友加10%老綜抵銷

榨乾榨盡香港

割香港韭菜

不如拉我坐監代替交稅啦.

開始明搶
高收入年代一去不返

正常加樓/資產/富人
不過香港高官

最後優勢都冇埋，全部國企，歡迎真共產

收capital gain tax即移民
唔返祖國最主要係呢個原因

依條撚樣除時已經走緊佬啦
搵下有無人識佢唔好比佢走到仲好啦

要加都係加income先
capital gain tax影響資金

非自住樓加重稅就啱

唔攪鳩個股市就得 其實

黎生返你嘅工啦，準時交稅比黨啦

GST梗係好野，保持壓逼低下階層，順手取消埋你的$2搭車，去執紙皮啦死仆街

呢啲藍絲港豬撚屌 知一要交多啲稅 傷害到佢利益就即刻反面唔認黨啦 拉呢啲人入集中營就岩

擺明想搞類似美國FATCA既全球徵稅啦，BNO人走左都要交

割香港韮菜

正常應該要加呢樣
不過呢個政府唔正常

Vat

aka回血劍專員

支持

唔係話要取消香港永久居民身份咩？
唔係居民交乜鳩稅

有得黎生唔認？
繼續幫黨勞動啦，感受正社會主義鐵拳就啱架啦。
最好收埋佢供緊果層私有財產

股市實出事

咁淨係加落樓度

加稅加到超英趕美
仲有個明日大愚

一早畀全世界話係逃稅天堂
終於肯做野

夠唔夠擔玩股息稅呀
想睇班訓向到收息既藍絲廢老上街呀

綜援人士又成最大贏家

交稅時候係居民，投票時候唔係居民

支那共匪式搬龍門，你仲見得少咩

港共有心做，香港稅務居民身份實難cut過支那國籍

請多啲人收稅就會收多啲稅

咁都得

唔交佢去英國捉你搭洗頭艇返香港咩

神早要加啦，成日驚問班有錢佬攞錢會反你個政府，唔攞就會聽聽話話，不過有錢佬心諗你又攞得幾多呀，咪又係攞得嗰幾個臭錢咁大把

自古暴政都係咁
不過港豬咪又係硬食
喺連登講句啲人都唔會反抗，啲柒頭一定撲出嚟得一句：話你唔帶頭？ 然後end topic，咁嘅垃圾民眾質素點會有希望

咁又係，大不了最多通緝你。大不了淨係去已經取消引渡協議既國家旅行lo

共產了
2046冇事架

支持支持加稅！

咁又唔會，大不了最多通緝你。大不了成世淨係去已經取消引渡協議既國家旅行lo

讚成 最好共產添

預左
你比佢控制晒既話
仲唔魚肉你咩

屌
人走咗唔交你可以點
國安法拉你番去咩

收左幾十年啦喎。

可以通緝你，令你成世淨係可以去已經取消引渡協議既國家旅行

尋釁滋事?

舊年吹過話開銷售稅

終於出口風加稅啦

藍絲記得出嚟抗議加稅呀

藍絲唔洗收 黃絲先要

呢種藍屍走得最撚快呀
臨走仲要屈係黃絲逼佢走
明明立左國安法保護佢地都仲講D咁既野

講錢?
期待藍絲反應

家陣明搶香港人錢

殖民地奴隸

你唔交咪坐囉

你都on99 月薪20萬，低層可以加幾個啦

逼人走

屈你逃稅，攪鳩你未走既家人，稅=贖金

督導
改到啱共慘黨心水

你都講左 佢地唔會幫

因為香港係要攞錢幫中共填數
幫中共搞大灣區

如果香港長期衰退 大量財赤
到時變左中共要攞錢來填數

中共係唔想佢地出錢
所以之前 又放風減人工 又放風搞間接稅

加稅廢老們應該會反枱 好玩唔玩玩加稅 直接影響佢地利益

應該會增稅/開間接稅

收租畢留都要交稅喎

支那共匪正常表現唔意外

拜燈d friend

快啲加，唔加正契弟

平時啲財政預算一啲福利都冇成pat屎咁，

仲講加稅？

支持加有錢人稅架
不過睇佢係想喺乞衣兜拿飯食多啲

收租額外收40%tax如果total 租金收入過40000一個月, 收10000租交40%

分打工，老細& 租務兩個類別
分開稅收，租務重稅同時解決樓價租金問題同政苦唔夠錢既問題，回血劍

高d 一黎就租金收入80%

辭定工攞綜援

加稅趕人走，爽呀

留名等睇99%稅

坐監要做奴隸工幫政府賺錢
政府負責派頹飯
一星期7日做16個鐘

認同 番英國交稅算

一加VAT我驚2月1號冇人番工

有關係咩？咁美國呢啲高稅國家依家係咪要取消啲稅法？最多經濟差時免稅姐

好大盤棋

加到日本咁

驚你唔死得，咁深圳點樣比較得好呀

香港本身冇消售稅但啲貨全部貴過歐美日

香港冇條件學人玩高稅制，啲稅藏晒落高地價度，一玩高稅制，中產變窮撚，有錢佬走頭

我屌你老母啦

手足考入去體制內抗爭

點解唔係高稅制令到冇誘因搞間接稅，唔洗再行高地價政策
到時有錢佬同窮撚減少，中產增加，一堆窮撚變小康

你走去問一個中學生，而家經濟下行丶失業率開始攀升，政府應該採取擴張性財政政策定係緊縮性財政政策啊？

佢一定係搭你增加政府支出或者減低稅收

堂堂一個所謂財政司司長竟然會答你係緊縮性財政政策

好事黎 唔係邊有位比連登仔考

不嬲我都覺得香港有條件可以行歐洲式福利主義
係有班既得利益者（e.g. 房屋台/炒賣撚/被動收入撚）唔肯讓步

根本同中國人冇分別 只係英國佬送咗自由比我哋 先可以大大聲屌中國人係奴隸

點得，佢地咁多樓

香港有地產稅

回血劍

香港市民喜迎收不動產增值稅

經濟差嘅時候都冇稅比佢收啦，要抽水但個池塘係乾咗嘅，比條命佢